假戲真做！烏克蘭總統大選 諧星以73％壓倒性贏總統寶座

〔即時新聞／綜合報導〕烏克蘭21日舉行總統選舉第二輪決選，根據最新的投票結果，喜劇演員澤倫斯基（Volodymyr Zelenskiy）以逾73%得票，擊敗尋求連任總統波洛申科，獲得壓倒性勝利，成為首位「政治素人」總統，改寫烏克蘭歷史。

綜合媒體報導，在首輪投票中，澤倫斯基得票率是波洛申科的將近兩倍；決選前所有民調也顯示，他的支持率大幅領先波洛申科，在第二輪決選開票，澤倫斯基就一路領先，直到開票結束，戲劇性的登上總統寶座；而得票僅約25%的波羅申科已承認落敗，並祝賀對手。

澤倫斯基在競選總部向支持者發表談話，保證未來不會讓人民失望，以「凡事都有可能」一句，向在前蘇聯解體後獨立的國家喊話，烏克蘭是擺脫僵化政治的例子，任何事情都可能發生。

澤倫斯基本身是一名喜劇演員，在當地熱播的政治諷刺電視劇《人民公僕》中扮演肅貪的總統，大受歡迎，在現實生活上，從沒有從政經驗，去年12月31日宣布參加總統競選，沒有提出具體政綱，只是在社交網站上進行競選宣傳，也很少接受傳媒訪問，不過，在社交媒體上，他受到很多年輕選民的認同，認為他可以革新政壇。

套劇最新一季係咪變直播

黑鏡

政治娛樂化?

Black mirror

Waldo都係輸啫佢贏撚埋

劉德華選特首

連民主既自由都冇既連登仔仲係度笑人地

喺香港係咪好似杜生做特首咁

華仔

係咪俄羅斯臥底先？

明明係因為唯一對手腐敗到仆街啲人先寄望新人係咪樣樣嘢都一知半解都未有就恥笑咗先呢上面班人

咁都贏都你，証明現任廢撚到

俄羅斯喺佢確定贏前幾日宣布6月1向烏克蘭能源禁運

而6月1號亦都係新總統就職前兩日

一介平民做到總統 應該知道人民到底需要啲咩 真心希望佢有一班實事真幹 信得過嘅班底可以幫佢

平民？
係東歐呢D地方你覺得單憑一個平民係真係會上到位？

靠戲入面肅貪可以得民心，就知近年政府幾貪，另外呢屆政府幾濫用民族主義牌

邊個做都一鳩樣

佢仲要除夕先公布參選

香港有絕對民主隨時比鍾樹根做

咁香港應該搵華仔/發哥做特首

傻鳩國民

可能真係揀唔落手

好似林鄭同曾蔭權叫你揀一個咁
兩害取其輕

填海華不了

諗前之前d人推劉華發哥去做特首

咁咪姐係香港

全世界民眾都係弱智
連登仔最聰明

邊似得我地咁幸福
有人幫我地揀埋

既然選個正常嘅人都搞到國家亂糟糟

不如揀個痴線嘅搏一鋪好過啦
呢個想法係低智？

背後咪又係果班人 比d幻想空間個世界姐

垃圾不如香港人支持飯民
飯民支持無限大陸人湧爆公屋

垃圾不如香港人竟然有膽評論外國選舉

收皮啦傻西

推撚到快必做黨主席

有咩問題？ 點解話啲巿民

發哥幾好 華仔不了

目前唯一知道的澤倫斯基大金主，是與波羅申科長期交惡的烏克蘭「紅頂商人」克羅莫伊斯基（Ihor Kolomoyskyi）——在過去，克羅莫伊斯基曾是壟斷烏克蘭金融業的全國第二富豪；在烏東頓巴斯戰爭中，克羅莫伊斯基也是大力貢獻政府軍「反叛亂軍費」的關鍵人物。

個烏克蘭富豪一定睇得冇上面恥笑嗰班連登仔咁熟烏克蘭明明烏克蘭係2014成功迫到之前個親俄總統敗走，有咩資格笑人民智低乜乜物物，好撚戇鳩

曲到圓

其實美國都選過雷根做總統啦 都冇乜野呀

幾時到舒夫真高做總統?

呢班係烏克蘭示威者
人地嘅民主係用鮮血換番黎架 低智

人地有票投，樓上果班有得投咩？

其實咪就係選個領袖啫
選個低能既都無所謂啦
政策嗰d就留俾幕僚搞就ok啦
維尼就係活生生例子

一件事還一件事啦
講緊佢總統本身政治經驗
2件事嚟 理智小小啦

同猁狗隊波一樣
都係一鳩樣冇冠軍

佢去左選議員啦

聽講烏克蘭個總統淨係大打民族牌但國內貪污好嚴重，我諗d 民眾心諗反正依加果個係咪都係屎，不如揀另一個搏一搏

某程度上係代表對現任總統既不信任投票

睇黎你歪曲左民主既核心價值
揀錯就係低智就唔配有民主？
有冇諗過民主係一個學習既過程
係一種體現自由意志既程序
要將一樣野用instrumental 既角度去看待
我諗大把野都好過民主

民主就係太多數人想死 你都要死了

然且香港人仲繼續吹奏民主

里根總統咪又係演員出身
連登仔乜都大驚小怪

點解要笑人
都係想求變姐
一個冇執政經驗既人
可能做得比個d一成不變既政客更加好
更有突破

由公仔變左真人

普京多謝佢都嚟唔切

你有冇睇埋ending

冰島都有試過喜劇演員當選做總統
任期內都做得唔錯
睇定啲先啦

侵侵夠係政治素人
有乜問題

拯救烏克蘭妹大活動

反而咁先會有德政 無政治包袱

柯文哲做台北市長都係冇從政經驗

低智既民眾選個低智既領袖
冇錯阿 因為領導緊果班人都係低智

你都on撚鳩
2014年烏克蘭時任總統亞努科維奇出賣國家利益俾俄國
凍結為實現與歐盟簽署聯繫國協定

人地國民用鮮血推翻腐敗既總統
仲唔夠智慧？

香港人唱海闊天空 有無傷害梁振英一條毛？

唔可以咁講
總統係政策ga陀手
幕僚只係跟個方向比proposal
Trump Trump維尼呢D都係咁做
不過兩者高下立見

ed咪民主
到香港有既時候,劉華都真係做得

另一個親俄
點揀得落手

你都on9 市長同總統都分唔到 你以為一撚樣？
邊有得比

連登仔：低智的民眾根本唔配有民主
中国人：低智的民眾根本唔配有民主

小心俾人落毒

我覺得經驗唔係重點
柯P 做台北市長前都係0從政經驗 列根之前都係演員
啱啱當選 乜都未做就講定佢一定唔得 好廢咁 單憑佢係演員出身就否定佢
我覺得偏頗左少少

事實又好大機會一樣
佢分分鐘政令不出基輔都似

港豬笑乜撚嘢人 票都無得投呀你
同埋屌你 你哋夠玩焦土啦
人哋投諧星焦土又唔得
最撚叻係你哋喇連登仔

阿諾舒華史力加都做過州長啦

一個冇民主既城市既人民走去評價人地一個民選總統做唔做得好，人唔笑狗都吠。香港特首官員做左四十幾年官都攪成咁，普通人做衰極咪又咁。不過冇既，講馬唔通要跑贏隻馬咩。

強烈要求輸入烏克蘭女性

所以咪話一件事還一件事囉on9仔 屌你老味又係你呢d精神分裂勇武派 日撚日借鏡其他外國示威對比香港 其實2地情況完全唔相信 果時烏克蘭水電都冇阿 撚有得比較咩 咁都拉埋黎講

屌都冇人話佢地d示威者冇智慧 做乜柒姐你 邊撚到討論緊示威阿？ 人地質疑佢總統行動力又唔得既 推翻完唔通突然富強？ 你話你係咪唯恐天下不亂？ 鮮血還鮮血 都要止到血先得架 柒頭

我同意現階段笑鳩依個總統無意思
但非洲d濕鳩民主國家我又唔笑得？
民智低嘅地方有民主本身就係弱智 令個國家更差

連登仔以前咪又係叫劉德華做特首

質疑都未到你喇食屎狗
你有份投特首未呀

下届飯民都俾人取消資格
你投你老母做雞就有份

反猶主義嚴重嘅烏克蘭居然成為除以色列外唯一一個總統+總理都係猶太人嘅國家。

金城武做特首
全球最型特首

咁撚勇武記住叫埋你老母出街示威
你拎埋個鍵盤做武器 用內功打字改變香港

學你老母咩
國家元首都玩玩下 今次失敗reload再打過？
照你咁講法
有冇諗過非民主都係一個學習既過程？

毛澤東？

左膠到
唱今天我都係一個體現自由意志嘅儀式 唔好太instrumental去睇佢

列根總統

點解樓上兩件連登仔叫佢哋雷根同里根？

應該好快可以同俄羅斯合併

所以話班焦土撚真係好on9
民不聊生都可以催眠到係學習過程
笑到我瀨屎

港豬照下鏡收下皮喇
成個中國人咁 批評西方民主政治
人唔笑狗都吠

列根啊 大陸仔

又嚟太監教人扑嘢

00後大陸仔咪用呢d譯名

批評都唔撚比就係你既民主？
點解唔講得西方？你乜柒都唔鐘意唔好上網啦
塞自己番入老母個西到啦 世界好危險架
你照鏡咪又係隻中國狗

死撚硬，烏克蘭集體放棄治療。

連登真係好多五毛

係咁講政治新人等如廢

人地再選再換都仲得

笑到仆街

咁我聽國歌流眼淚都係自我內心激發既儀式

如果假設香港人有票，但得林病，689同劉德華擇
大部分香港人都會擇劉德華啦，選個乜都唔識既上去做好過選個明知會害自已既

咪撚咁敏感啦 撚有人知佢廢定唔廢咩
一講呢d就五毛

列根咪又係冇從政過做到總統

大部份連登仔啫
現實世界777 689嗰堆好多人支持
不過你開個咁嘅盤 佢哋互相𠝹票 睇返立法會選舉嘅票分佈應該係劉華贏嘅

選到自己鍾意嘅=真正民主、民主萬歲
選到自己唔鍾意嘅=選民低能、自己睇得最透、民主已死

有咩問題 當年上面有幾多人支持CY
根本香港民唔民主都好 都只會選d垃圾

Ching iq一定過200

幾時解放烏克蘭d 女女？

有冇民主派上先？
民智低係講緊你依啲人
拎一啲唔可以類比嘅嘢嚟類比

Democracy isn’t equivalent to mob rules

娛樂至死

Ho ball ching

太監教人行房

香港人連票都冇得投
就去笑人地弱智

搖擺烏克蘭
搖撚準備

你唔好選個小學生去做話求變

根本係政治系統失靈先會咁。呢啲叫亂局唔係求變

選唔到返去教返波好耐
好似得票率連1%都冇

烏克蘭係半總統制

black mirror

我記得呢幾年歐洲都唔少政治素人當選

香港都無得選特首
仲係到笑鳩人

依家係一百步笑人地五十步呀
明唔明呀 死蠢

祝你係新逃犯條例過左後
俾人捉上大陸玩水刑火葬

禾珍醒巷人

掉轉左，應該係五十步笑一百步

香港人最想要既特首
劉德華

美國都有列根啦
咁多年後都係美國人心中最偉大總統

啫係叫姚明去踢波

理性客觀 了解清楚件事先評論既就唔係child登仔啦

冇掉轉
香港一百步（差）（票都冇得投）
烏克蘭五十步（有票但鳩投）

古生

其實政治素人都唔少，兩年前侵做總統，咪又係有班人係咁笑美國

咁香港咪五十步囉，連票都冇得投，你自己都解釋左啦

大一大万大吉

列根完全唔同, 人地列根後生就參加好多工會活動, 一早就係演員政治家

都ok
depends on 係向好定壞個方向

選/投果下開心，選到之後有排後悔。。。。

民主，得淡笑

咁你地仲追咩民主啫

同班支狗屌民主一樣

上面班撚屌傻撚到覺得人地選個諧星出嚟係on9

無任何政治經驗既人就係傻西 我諗上面所有評論人地都一樣係傻西

講述返睇民主唔一定要以工具性作為思考點就叫左膠？
民主本身就係有intrinsic good
講事實就左膠
我又想知你意思係咪要放棄民主，另尋出路
定係你想suggest Plato既guardianship 係你想要既野

填海

太監教人屌西

投佢係特登羞辱波羅申科 一個政治家+前總統輸比喜劇演員輸成50%，人民果種憤恨可想而知

無民主自由既係到笑人地既民主自由 睇唔透

事實就係本身舊總統係廢
唔通對家係新人就唔投得
都要投過廢柴呀

咁樣做完全唔合邏輯
除左五毛帶風向

證明個國家幾咁絕望

東歐窮國 點夠普京大帝玩

唔Instrumental去睇佢 即係精神勝利啦
精神勝利咪就係左膠最Typical嘅特徵囉

佢唔係普通comedian，人地係political stand up comedian，本身要好熟政經事(可能比政客更熟)先可以將嚴肅離地寫到可以搞笑同貼地，假如美國啲stand up comedian肯選總統，而家選出機會率好高，不過從政就等於做緊佢哋笑嘅事

馬明選特首

列根本身都係演員，後來做咗美國最偉大總統之一

演員唔做得好國家領袖？邏輯？

成班連登仔覺得香港有民主 特首就會照連登嘅意願選出黎 笑死

+1

選左就有智囊幫佢搞嫁啦

列根

民主係權利，一係有一係冇，冇咩配唔配

所以香港咪唔配有

Hello! I am Waldo!

主角徹底黑化～

幻想太美好 現實太殘酷～

講真人地冇得揀先揀過冇咁黑人憎既總統
同咪但求令貪腐總統落台姐
咁都有得好笑人民智低
換轉香港 得返777同杜汶澤
最後仲會係條7婆贏啦

他的父親是一名富農～ 有錢 總好過冇

其實大把普通人做

「花生總統」

卡特後生嗰陣曾經打過仗，無耐佢返到鄉下種花生，結果一種就種咗過千畝農地。1971年佢當選佐治亞州州長。只係做咗一屆，1976年佢當選美國總統～ 這個如何？

有夠爛

連民主係咩都唔知
低能先係你同贊好人

兒登真係兒登

民主是我不知道誰選上了
會做得好不好

但我可以用選票推翻做不好的人

唔明有咩好笑
如果得689/林鄭同發哥/秋生兩個揀 我諗連登大部分都揀後者

Carter 係反面教材嚟，只係當時越戰同民權反彈,中共真係要多謝晒佢

烏克蘭妹

死得有幾快
非獨即統,台灣死得未？

當人民係傻，係北韓同中共
講民主原理
變左香港政府心態？
同香港打工仔覺得自己係老闆一樣

人民會選擇,下一次就會變
以為一次選上，就會變成皇帝
唔變得口？

奴工心態係你心中

焦土派與其含撚不如攬炒

不過要多謝Carter先出到Donald Reagan
同襯托到Regan做總統成功

但係民主派話民眾ga眼光係雪亮嫁喎

心水清嘅話果集其實係好恐怖嘅一個故仔

列根做總統

Waldo變咗美國嘅propaganda產品
喺中國、日本、南美洲呢啲同美國有敵對或者夥伴關係嘅國家都出現咗

用錯字，唔係反彈係反映

填海華呀dllm

你地咪攬撚住林鄭囉
戇撚尻 人地有民主仲笑尻人

唔怪得我地唔撚配有民主

地？～

唔通上屆條友垃圾仲含撚咩

比你寧願揀黃子華定689

咪就係，明明波羅申科貪腐到仆街又令官僚體系持續僵化，咁都仲要繼續選佢？
連票都冇撚得投嘅兒登仔仲走去笑人地用血換返嚟嘅民主係低智，真係好撚羞家

回過頭來說，總統的所作所為，烏克蘭國會是可以監督的，因此在他們今年10月將的國會大選之後，誰多數（現在看起來沒有行政班底的澤連斯基應該無力拿下國會）對國家方向的影響或許更大，也會是接下來觀察的重點指標。

雖然有著內憂外患以及選後新官上任的不確定因素，整體而言烏克蘭人對這次的選舉還是十分滿意——畢竟這就是實現民主的過程，也因為民主得來不易，他們更感到珍惜。
選舉過程中，兩個候選人雖然多有唇槍舌戰，但對選民而言多當成作秀來看，「波派」和「澤派」的支持者其實相處平和，畢竟五年前的烏克蘭人，都很擔心那是自己最後一次投票，五年後的今天他們戒慎恐懼但信心仍在，也期待變得更好的下個五年。

話烏克蘭人係豬嘅睇下winter on fire la 好心

大話天王➡️大話特首